---
layout: post
published: true
title: "카카오 뱅크 이체 확인증 다운로드 하는 방법"
image: /assets/images/kakao-bank.jpg
description: >
  카카오뱅크에서 이체 확인증을 확인하고 다운로드 받는 방법에 대해서 알아보도록 하겠습니다.
author: Eli
toc: true
permalink: /mobile/kakao-bank-check
tags: 
  - 카카오뱅크
  - 이체 확인증
  - 연말 정산
  - 이체 확인
  - 이체 기록
---

년말/년초가 되면서 연말정산으로 제출할 서류들이 필요하게 됩니다. 그 중에서도 은행의 이체 기록은 꼭 필요한 서류 중 하나입니다.

은행권에서는 이를 **이체 확인증**이라고 하여 말그대로 이체에 대한 기록은 확인해주는 서류를 제공해주고 있습니다.

은행권마다 `이체 확인증`을 받는 방법은 각기 다른데, 카카오뱅크를 제외한 나머지 은행권들은 앱에서 확인증을 확인하지 못하거나 까다롭게 되어 있습니다. 그래서 저도 연말정산에 쓰일만한 이체는 무조건 카카오 뱅크를 이용하는 편입니다.

이 번 글에서는 카카오뱅크에서 이체 확인증을 확인하고 다운로드 하는 방법에 대해서 소개해드리도록 하겠습니다.

## 카카오뱅크 이체 확인증 다운로드 하는 방법

카카오 뱅크는 버튼 몇 번 만으로 간단하게 이체 확인증을 다운받을 수 있습니다. 다음과 같이 따라해주시면 쉽고 빠르게 확인증을 얻을 수 있습니다.

### 이체 내역 조회

![이체 내역 조회 하기](/assets/images/kabank-check1.jpg)

1. 카카오 뱅크 앱 실행
2. 오른쪽 하단에 메뉴 버튼 클릭
3. 이체 관련 설정 탭에서 이체 내역 조회 클릭

위와 같은 순서로 진행해주시면 됩니다.

### 이체 내역 기간 설정

![이체 확인증 조회하기](/assets/images/kabank-check2.jpg)

위 사진과 같이 이체 내역 조회 페이지로 이동되면 상단의 기간 설정을 클릭합니다. 그 이후 보고 싶은 날짜를 선택하고 확인을 눌러줍니다.

그 이후 보고 싶은 내역을 클릭하여 상세 내역을 보실 수 있습니다.

{% include components/google/infeed-ad.html slot=site.data.ad.third.infeed %}

### 이체 확인증 다운로드

![이체 확인증 다운로드](/assets/images/kabank-check3.jpg)

내역 리스트에서 이체 상세 내용으로 들어오면 이체에 대한 자세한 내용을 확인하실 수 있고, 화면 왼쪽 하단을 보시면 프린트나 저장이 가능한 `이미지` 형태로 이체 확인증을 보실 수 있습니다.

이미지 뷰어 화면에서 상단 공유하기 버튼을 눌러 파일로 저장을 하거나 메신저에 이미지 형태로 전송이 가능합니다.

## 맺음

간단하게 카카오 뱅크에서 이체 확인증을 확인하고 다운 받는 방법에 대해서 소개해봤습니다. 혹시 궁금하신 점이나 이상한 점이 있으면 댓글 부탁드리겠습니다.

감사합니다.
 